捨不得志村健離開…猩猩小龐追上去要抱！ 「還會再見的」一轉身又跟來

日本喜劇泰斗志村健因感染新冠肺炎病逝，享壽70歲。他生前主持寵物節目《天才！志村動物園》長達16年，4日節目播出他外景錄影結束，和黑猩猩「小龐」道別的珍貴畫面，讓日網哭成一片。

志村健直到染疫病逝前，仍活躍在綜藝節目第一線，主持動物節目，和黑猩猩「小龐」的互動深受觀眾喜愛。他不只教小龐和喜歡的母猩猩求愛，也見證小小龐的出生，和小龐相處非常融洽，錄影結束收工後，牽著小龐交給動物園園長，他轉身打算離開，沒想到小龐追了上來，他一邊道別，一邊說「還會再見的，Bye Bye」，再往前走，小龐又跟上來，令他只好再說「好囉，Bye Bye，就這樣囉」，最後小龐仍是跑上前緊緊抱住，他只好再多抱一段時間，眼中泛著淚光。

小龐對道別依依不捨的表情，加上志村健頻頻安慰「還會再見面的」，讓電視機前觀眾跟著鼻酸，網友回應「只是短短的1分半鐘我就大哭」、「讓我忍不住流淚，胸口緊緊揪疼」、「讓人淚流不止」。除了網友迴響熱烈，主持人之一相葉雅紀在節目播出開頭就淚崩致詞，觀看志村健畫面時，數度忍不住流淚，讓觀眾也相當心疼。

姐係阿笨黎

啊占

宮澤先生

阿笨唔係死左啦咩, 定阿占

多謝毛主席召見啦

阿占，隻狗死左

阿笨